瘋狂電單車逆線飆5公里

瘋狂電單車逆線飆5公里

要聞

0:00

【本報訊】一名因為危險駕駛及撞死人三度入獄男子，昨凌晨駕駛一輛偷來的電單車在葵涌風馳電掣，其間遇上方警方隱形戰車截查，逃避追捕時逆線及衝燈狂飆5.3公里，其後誤闖勵敬懲教所，最終人車翻側，失手就擒，警方以6宗罪拘捕該名司機，先將他帶往醫院接受治療，再帶署扣查。

警方事後拖走電單車。黎志偉攝

被捕司機曾撞死人判囚

被捕的姓黃男子，38歲，涉嫌擅自取去交通工具、超速駕駛、危險駕駛、駕駛時沒有第三者保險、無牌駕駛和駕駛未領牌車輛被捕。據了解，黃自2000年起干犯超過10次交通條款，在2004及2006年，他分別因危險駕駛入獄3個月及4個月，其後更被法庭判停牌至2010年。2007年10月，他在停牌期間駕駛私家車於柴灣大潭道落斜，駛至柴灣道交界時撞倒一輛電單車，引致26歲電單車女乘客傷重不治，被判入獄一年10個月及停牌至2015年。

昨凌晨2時許，警方新界南交通部隱形戰車在葵涌道巡邏時，發現一輛Kawasaki 600cc電單車高速行駛，警員遂示意停車接受檢查，但鐵騎士卻加速開行，隱形戰車啣尾窮追，電單車沿葵涌道往大窩口逃走，其後轉入健全街，逆線右轉出青山公路，隱形戰車亮燈尾隨追趕，鐵騎士疑慌不擇路，其後駛進華泰路倔頭路，在走投無路之下，他趁閘欄未有落下，竟衝進勵敬懲教所，未幾在一處斜路失事翻側，司機倒地受傷，被捕後送院治理。

■記者潘志能

垃圾

槍斃啦

偷車慣手

搵食姐

佢坐監個陣諗緊乜

希望佢死全家

600都走唔甩
衰唔識路上高速
你上200都冇人敢跟、當冇跟過算